點睇星馬華人自稱華族

我有朋友係星馬華人，偶爾响FB見到有個朋友鋪左馬來西亞嘅華人廟宇相片，然後留言話感謝先賢們對保留華族文化嘅貢獻，我就諗乜華族？因為佢哋覺得是星加坡同馬來西亞都係多民族國家，華族係其中之一，但點解要叫華族呢？其實叫粵族咪仲好，因為佢哋嗰啲華人廟宇其實係南方建築，同華北嘅好大分別，根本係兩種文化。如果叫粵族，起碼可以名正言順反對粵族以外嘅支那人入侵。而事實上當年去南洋開荒嘅華人都係華南為主，有廣東人、潮州人、福建人、客家人，根本就冇華北嘅人，佢哋見宜家人哋發展得好啦，就大舉入侵，跟住就扮晒係同一族人，但係文化上根本就溝通唔到。

一個例子，南洋嘅華人都叫以前自己祖先出世嘅地方叫唐山，而當年中國黎嘅人就叫唐山人。有次響新加坡做嘢嘅時候講開唐山人，有個湖南妹以為講緊唐山大地震裏面嗰個唐山，佢根本就同當地華人格格不入，你當地嘅華人都唔鍾意佢，但係佢留咗響新加坡做嘢，賴死唔肯走，應該諗住入殖移民。

佢地個邏輯係：中國崛起－＞馬來西亞政府開始密密奶中－＞馬來西亞華人有著數

講到底，馬拉支那狗咪都係為左自己利益

唐山有個大兄

華豬

講嘢1999添。其實我想帶出嘅係南洋華人應該自稱粵族，唔好叫自己做華族，因為以前都係得華南人過去，只係以前嘅華南人唔知原來華北嘅人同自己咁大分別，依家佢哋發展得好好嘅地方就被一班自稱係同種嘅人入侵霸佔，所以正名叫返自己做粵族就可以名正言順視佢哋係非我族類，亦等班蝗蟲唔好有恃無恐當正自己係同胞。

On9

福建移民後代：粵你老味

中原炎黃子孫自秦漢開始殖民侵略
百越族人係被侵略者
近年更被屈做南漢族

華族是日本於明治維新後至《日本國憲法》頒布前（1869年－1947年）存在的貴族階層，包括來自公卿世家的「公家華族」、來自江戶時代各藩藩主的「大名華族」、對國家立有功勛的「勛功華族」、以及臣籍降下的「皇親華族」等。

我認識既大馬華人同我講佢地一樣好反蝗反支wo

百越族